香港人多數都分唔到清音同濁音

voiced vs. voiceless
搞到香港人講英文同日文都擺脫唔到港式accent

咁點分？

比d例子啦

因為廣東話無嘛

係咪講緊類似This同Think既分別果d

For example?

多同拖 打同他 呢d唔算係咩？

aspirated vs. unaspirated既分別
廣東話呢兩個都係voiceless

他同た唔係都係清音嚟㗎咩

例如閩南話呢三個字既發音，對香港人黎講會好混亂:
泡 (aspirated voiceless)
包 (unaspirated voiceless)
跑 (unaspirated voiced)

唔係好明
講多d ok?

他同た唔係都係清音
但係廣東話既“打”就唔等於日文既だ，廣東話係voiceless，日文係voiced

你指thin 讀到變 fin 嗰類?

唔係講緊呢樣野

咁你舉個英文字例黎聽下

spin個pin同bin

then vs think?

[spɪn] vs [bɪn]

係

呢個又點分

呢個都分唔到真係要檢討下

用文字好難解, 你試下youtube search how to pronounce th 自己睇

係咪spin 入面個pin 會發到少少似bin ???

師兄講嘢係ching音
鄭子誠開咪係chok音

個pin讀落同bin差唔多，分別在於pin係voiceless，bin係voiced

咁樣講 spin裡面嘅/p/係"不噴氣版" unaspirated
即係我地平時讀巴士個巴咁樣
咁你會話，吓，乜巴唔係b開頭咩
其實真正嘅/b/係bus裡面嘅/b/，係voiced
於是讀嘅時候，會先有聲帶震動，再讀出個bus字
用字有啲難解釋，有興趣可以google search bus
聽一聽個讀音
你應該先聽到一小段震音
冇咗呢個voiced feature就係港式口音嘅其中一個特點

分voiced同voiceless有個簡單既方法，試下用隻手掂住喉嚨，發濁音既時候會feel到喉嚨有震，發清音就唔會

不過香港人一般黎講, 與其去鑽研點分輕濁音, 不如搞清楚重音位置, 輕聲化甚至喺正確拼音先啦 例如 contain, distribute, fasten 之類

sorry呢個例子錯左，舉過個
無 (unaspirated voiced)

agger

香港人當然有香港口音
巴打唔洗咁自卑喎

但係大多數香港人都好在意自已既口音呢
如果唔係點會咁多人吹捧蕭叔叔

What蕭叔叔？小圈子野？

你講乜春呀

呢d叫自知之明
好過某d英語國家，英文口音仲騎呢過港音，但反而覺得非常自豪

Speak Good English Movement

但除左口音仲有流利度問題 人地口音怪但講得夠流利又真喺易明過窒窒下嘅香港人喎

香港人講英文唔流暢，但起碼字字鏗鏘 容易聽得明
印度人講英文夠流利，但好似機關槍咁快 根本聽唔撚到

其實重音位應該係點
舉左例子之後講埋正確係點得唔得
同埋有冇咩方法死記咩類型既字重音位係邊

咁你會唔會話美國人講英文太流利快撚到聽唔到？

咁流利度唔喺話越快就越流利嘅, 口音怪同口音重到聽唔撚到又唔一樣

我想講嘅喺香港口音喺唔好聽, 但如果講得夠流利, 香港音其實並唔喺好多人想像中咁差。好多香港人執著口音多於流利度, 結果喺就算你練到完美r 音th 音清濁音咁又點? 我等你逐粒字嘔出黎仲要又錯grammar 又錯prepo又錯重音, 我不如聽返香港口音

你讀一次我打嗰3個例子, 然後上cambridge 聽一次

contain 唔喺讀 cOn- 個o喺輕左
distribute 嘅重音位同distribution 唔一樣, 喺係中間
fasten 無t 音

其實即係例如that 係咬脷噴氣再發喉嚨 errrrrrrr 咁嘅音 但think 就剩係咬脷噴氣喉嚨唔發音
好似係

咁姐係個t係裝飾用 ？

花生your seat belt

我唔知佢有咩用, 我淨喺知佢無t音

講起重音位, 我又諗起好多人錯嘅increase/decrease
佢地作為verb同 noun 時 重音唔同

verb係 現crease
noun係 煙crease?

有t係因為fasten個字由germanic language傳過嚟
本身就係咁樣串 (fast + en)
而啲人覺得-sten,-ften裡面嘅t好難讀
於是慢慢就drop咗佢
soften亦都係一個例子